[mola mola]翻車魚沖上澳洲海灘 漁民︰初時以為是沉船殘骸

mola mola

【稀客現身】翻車魚沖上澳洲海灘 漁民︰初時以為是沉船殘骸

澳洲南部一個沙灘發現翻車魚屍體，有漁民說過去從沒見過真的翻車魚，起初發現牠時甚至以為是沉船殘骸。

格熱拉克（Linette Grzelak）拍下翻車魚屍體相片，再上載至社交網facebook，「我不相信這是真的，直至我上網搜尋翻車魚的資料才知道」。她的伴侶瓊斯（Steven Jones）從事捕漁多年，起初發現牠時以為是一塊沉船殘骸，「他知道這是甚麼，但現實生活中沒有見過」，他們又形容翻車魚非常沉重，皮膚粗糙得像犀牛一樣。報道指，翻車魚屍體其後相信被沖回海中。

這條翻車魚屍體在庫龍國家公園（Coorong National Park）被發現，南澳洲博物館魚類藏品經理福斯特(Ralph Foster)表示，該區甚少見到翻車魚出沒，牠身長1.8米，屬中等體型，「我想很多人都以為牠是假的」。

翻車魚是全球最重的硬骨魚類，大多在溫帶海洋中找到，牠可以長至4米、重達2500公斤。翻車魚對人類沒有害，但游近岸時會被誤以為是鯊魚，若與船隻相撞也可能會撞翻船隻。

翻車魚翻車了

好大舊

Molamola

Mola mola

新加坡

.

MOLAMOLA

打機
釣魚遊戲
最後大佬就係釣到呢條

股價大跌，滿天翻車魚

台灣人至愛，啲腸好好食

草船借箭：連儂見到720海報，唔使撕嘅，直接用marker將0改做1

支那人： 今晚加餸！